員工外洩資料揭新空管問題 民航處報警 指涉不當使用電腦

明報》周一報道，獲得機場新空管系統的雷達屏幕截圖，揭露於11月28日新系統錯誤顯示一班已經停在機場地面的達美航空（Delta）客機，突然在300 呎上空「飛行」，並非常靠近另一班在同一高度即將降落的馬航客機。民航處當日曾表示，會嚴肅處理截取雷達屏幕圖片的做法，今日該處透露，已就事件報警。

民航處在回覆傳媒查詢時表示，已就近日部門資料涉嫌未經授權外泄，以及相關的懷疑不當使用電腦行為，尋求警方協助，現時不便就有關事件置評。

發言人又指，政府就資訊系統及數據安全，提供既定指引予公務員跟從。民航處不時提醒員工必須妥善處理和保存因工作關係而取得與工作相關的資訊。

發言人強調，明白市民對航空安全及新航管系統運作十分關注，故過去兩星期，民航處處長、副處長及助理處長都不斷透過不同媒體及渠道，向公眾傳遞有關新航管系統運作的最新消息。對於涉及航空安全的事宜，處方一定會按既定機制及時公布。

民航處早前曾表示，於上月26日，透過內部便箋提醒同事，「不當使用及／或公開限閱及機密資料可能會被處分」，但強調有關指引不會對同事造成憂疑，亦絕不存在所謂「民航處打壓員工」。

涉及公眾安全，你瞞報但竟然報警拉個揭露資料ge人

痴撚線

香港支那化結果

有問題唔去解咁，走去解決提出問題嘅人

香港97後玩完架喇
我都話香港係需要鬼佬管
港人治港根本只係笑話
等睇機場出大事揚威國際

大陸化到咁香港冇得救啦

依家先知？

香港無whistleblower law 真係唔掂

盗鉤者誅，竊國者侯

明明係民航處不誠實使用電腦令系統失靈

Agger

ｅｘａｃｔ７ｌｙ

垃圾政府

公眾知情權

一幅相就構成不當使用電腦行為

係咪要人用返菲林

民航處唔見棺材唔流眼淚
不過死嘅係其他人
炒機又會話係人為失誤, 同系統無關

公眾利益呀

等睇空難
然後左冚右冚、左卸右卸
最後不了了之
然後又空難...

腥港大陸化成功

法庭至少可以刑期到remedy up幾句

黃子華：提問者已經唔存在啦，問題都唔存在啦

咪就係
惡人先告狀

遲早有空難

諗起如何一刀分蛋糕俾三位小朋友

一刀斬死三個小朋友

真是賤到

公眾利益既野你唔報導反而走去報警

痴撚線

橫掂飛機有咩事 處長又唔洗上既

鐵路都係咁

唔好話我黑心 唔出次空難呢班仆街仲會係度左推右推

出左都會左推右推 之後冇人問責

正式支那化

係 唔撞一次 應該唔會有人正視
由其而家近聖誕同新年
多左班次
咁多位自求多福啦

認同

空中相撞死左幾百人
搞臭香港飛機場個名
政府搞調查十年，屈人為失誤。系統冇問題

係唔係有貪污

唔誠實果個反而告誠實果個唔誠實

尋x滋事

又黎，解決提出問題的人民

又話百年一遇

就算出左事都係推落去比班底層咩鑊

邊個決定買呢個系統？

無錯, 一定會話係controller有human error
個系統完全冇問題

根本就本末倒置，黑嘅比佢講成白，白嘅比人講成黑

上層無問題，問題係前線度